Para esta demostración simplemente necesitamos realizar la sustitución de $v(x,t)$ en la expresión~\eqref{eq:ap3c-pvi}:
\begin{gather*}
	\frac{1}{D} \frac{\partial (a_k \Phi_k(x)e^{\lambda_k t})}{\partial t} - \frac{\partial (a_k \Phi_k(x)e^{\lambda_k t})}{\partial x^2} = \sigma e^{us} (a_k \Phi_k(x)e^{\lambda_k t})
	\\
	\frac{1}{D} a_k \Phi_k(x) \lambda_k e^{\lambda_k t} - \frac{\partial}{\partial x} \left(a_k e^{\lambda_k t} \Phi_k'(x)\right) = \sigma e^{us} (a_k \Phi_k(x)e^{\lambda_k t})
	\\
	\frac{1}{D} a_k \Phi_k(x) \lambda_k e^{\lambda_k t} - \left(a_k e^{\lambda_k t} \Phi_k''(x)\right) = \sigma e^{us} a_k \Phi_k(x)e^{\lambda_k t}
\end{gather*}
eliminando los factores comunes ($a_k, e^{\lambda_k t}$) tenemos:
\begin{gather*}
	\frac{1}{D} \Phi_k(x) \lambda_k - \Phi_k''(x) = \sigma e^{us} \Phi_k(x)
\end{gather*}